\documentclass[9pt,german,a4paper]{scrreprt}
%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
\usepackage{fontspec}
%\usepackage{minted}
\usepackage[parfill]{parskip}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}

\setsansfont{Helvetica Neue}
\setmainfont{Helvetica Neue}
\setmonofont{Panic Sans}

% general information
\newcommand{\uebung}{SPU3 - Übung}
\newcommand{\authorName}{Sarah Bangerl, Astrid Dworzak, Daniel Holzmann, Jan Schwingenschlögl}
\newcommand{\authorEmail}{}

% graphicx
% =============================================================================
\usepackage{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\usepackage{sidecap}

% tables & figures
% =============================================================================
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage[justification=justified,singlelinecheck=false]{caption}
\usepackage{amsmath}

%hyerrefs without border
% =============================================================================
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{ 
colorlinks=false, 
pdfborder= 0 0 0
} 

% fancyhdr pagestyle
% ==============================================================================
\usepackage{fancyhdr}
\lhead{}
\chead{}
\rhead{\bfseries \uebung}
\lfoot{\authorName}
\fancyhf{}
\cfoot{\uebung\ -\ \authorName}
\rfoot{\thepage}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	
% fancyhdr plain pagestyle (fo title pages, etc.)
% =============================================================================
\fancypagestyle{plain}{
    \fancyhf{} % clear all header and footer fields
    \lhead{}
    \chead{}
    \rhead{\bfseries \uebung}
    \lfoot{\authorName}
    \cfoot{}
    \rfoot{\thepage}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
}

% color 
% ==============================================================================	
\usepackage{color}

% define my own colors
% =============================================================================
\definecolor{softGray}{RGB}{160,160,160}
\definecolor{softOrange}{RGB}{255,140,15}
\definecolor{darkGreen}{RGB}{35,110,37}
\definecolor{darkRed}{RGB}{136,19,80}
\definecolor{stringColor}{RGB}{118,15,21}
\definecolor{identColor}{RGB}{0,51,105}
\definecolor{typeColor}{RGB}{0,69,176}
\definecolor{keywordColor}{RGB}{0,69,176}
\definecolor{gray}{RGB}{160,160,160}
\definecolor{lightBlue}{RGB}{44,152,242}
\definecolor{commentColor}{RGB}{135,135,135}
\definecolor{stringColor}{RGB}{221,36,0}
\definecolor{identifierColor}{RGB}{63,110,125}
\definecolor{headlineColor}{RGB}{67,123,162}

% format sections
%\usepackage{titlesec}
%\titleformat{\chapter}{\huge\bfseries\color{headlineColor}}{\thechapter\quad}{0pt}{}
%\titleformat{\section}{\Large\bfseries\color{headlineColor}}{\thesection\quad}{0pt}{}
%\titleformat{\subsection}{\large\bfseries\color{headlineColor}}{\thesubsection\quad}{0pt}{}
%\titleformat{\subsubsection}{\normalsize\bfseries\color{headlineColor}}{\thesubsubsection\quad}{0pt}{}


\begin{document}

	% define source code import style
	% =============================================================================
	% Hinweise: Schlüsselwörter mindestens in anderer Farbe oder fett gedruckt
	\lstset{
		basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
		numbers=left,
		numberstyle=\scriptsize\ttfamily\color{commentColor},
		numbersep=7pt,
		firstnumber=1,
		stepnumber=1,
		frame=single,
		framerule=1pt,
%		backgroundcolor=\color{softGrey},
		commentstyle=\color{commentColor},
		keywordstyle=\color{keywordColor}\textbf,
		stringstyle=\color{stringColor},
		identifierstyle=\color{identifierColor},
		language=Pascal,
		showspaces=false,
		showtabs=false,
		showstringspaces=false,
		xleftmargin=17pt,
		framexleftmargin=17pt,
		framexrightmargin=5pt,
		framexbottommargin=4pt,
		captionpos=b,
		breaklines=true,
		breakatwhitespace=true,
		title=\lstname,
		escapeinside={\%*}{*)},
	morekeywords={*,PASCAL,UNIT,INTERFACE,IMPLEMENTATION,USES,STRING,FORWARD},
	extendedchars=\true,
	inputencoding=utf8,
	stringstyle=\color{stringColor}
%	identifierstyle=\color{identColor}
	}
	
	% define source code language
	% =============================================================================
	\lstloadlanguages{
		%[Visual]Basic
		%Pascal,
		C++
		%bash
		%C++
		%XML
		%HTML
		%Java
	}
\lstdefinelanguage{GML}{
  keywords={graph, node, edge},
  ndkeywords={directed, id, source, target, weight},
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}

% =============================================================================
% title
% =============================================================================
%\begin{titlepage}
%\begin{center}
%\huge{\uebung} \\[1cm]
%
%\normalfont
%\Large{\authorName}
%
%\vfill
%\normalsize
%
%\end{center}
%\end{titlepage}

% =============================================================================
% main document
% =============================================================================
\thispagestyle{fancy}
\def\thechapter {\arabic{chapter}}
\def\thesection {\thechapter.\arabic{section}}

\tableofcontents

\include{chapters/1}
\include{chapters/2}
\include{chapters/3}
\include{chapters/4}
\include{chapters/5}

\listoffigures

\end{document}